# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ:Событие - в данном контексте, это когда браузер оповещает от том что что-то произошло.
> Обработчик можно назначить:
> * Используя атрибут html
> * Изменяя свойтво DOM-объекта
> * 'Навешивая' события через addEventListener

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ:Всплытие - процесс оповещения родительских элементов о наступлении какого-то события, при этом если у родителя установлен обработчик, то он > > будет вызван.
> Всплытие можно остановить:
> * Event.stopPropagation()
> * event.preventDefault()
> * return false
> * stopImmediatePropagation()

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ: Передав в обработчик события первый параметр, при вызове обработчика в него будет передана вся информация о событии.
> event.target - элемент на котором событие было вызвано
> event.currentTarget - элемент с которым связано событие
### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ:Например при клике на ссылку <a> происходит переход на новую страницу.
> Отменить действие можно методом: preventDefault() или return false.


## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
